[
  {
    "question": "Har man mulighed for at få økonomisk støtte under barselsorlov?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvor stor en del af borgerne med stemmeret stemmer normalt, når der er folketingsvalg?",
    "options": [
      "40-50 procent",
      "60-70 procent",
      "80-90 procent"
    ],
    "answer": "80-90 procent"
  },
  {
    "question": "Er det gratis at låne bøger på landets folkebiblioteker?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvortil kan man anke en afgørelse fra byretten?",
    "options": [
      "Landsretten",
      "Højesteret"
    ],
    "answer": "Landsretten"
  },
  {
    "question": "Hvor var danske soldater blandt andet udsendt til i 1990’erne som en del af FN’s styrker?",
    "options": [
      "Afghanistan",
      "Bosnien",
      "Libyen"
    ],
    "answer": "Bosnien"
  },
  {
    "question": "Hvad var Yahya Hassan særligt kendt for?",
    "options": [
      "Han var digter",
      "Han var fodboldspiller",
      "Han var skuespiller"
    ],
    "answer": "Han var digter"
  },
  {
    "question": "Hvordan bliver det afgjort, hvem der skal være konge eller dronning i Danmark?",
    "options": [
      "Den nye konge eller dronning arver tronen",
      "Den nye konge eller dronning vælges af Folketinget",
      "Den nye konge eller dronning udpeges af regeringen"
    ],
    "answer": "Den nye konge eller dronning arver tronen"
  },
  {
    "question": "Hvilken rettighed er beskyttet af grundloven?",
    "options": [
      "Retten til bære våben",
      "Retten til at have et arbejde",
      "Retten til selv at vælge religion"
    ],
    "answer": "Retten til selv at vælge religion"
  },
  {
    "question": "Hvilket land blev Danmark besat af den 9. april 1940?",
    "options": [
      "Frankrig",
      "Sverige",
      "Tyskland"
    ],
    "answer": "Tyskland"
  },
  {
    "question": "Skal man være medlem af folkekirken for at blive begravet på en af folkekirkens kirkegårde?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvor har USA luftbasen Thulebasen?",
    "options": [
      "Bornholm",
      "Grønland",
      "Færøerne"
    ],
    "answer": "Grønland"
  },
  {
    "question": "I hvilken måned fejres sankthans?",
    "options": [
      "I april",
      "I maj",
      "I juni"
    ],
    "answer": "I juni"
  },
  {
    "question": "Er Danmark medlem af De Forenede Nationer (FN)?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Kan man få dagpenge ved arbejdsløshed uden at være medlem af en arbejdsløshedskasse?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvilken forfatter har skrevet eventyret Den Grimme Ælling?",
    "options": [
      "Karen Blixen",
      "H.C. Andersen",
      "Benny Andersen"
    ],
    "answer": "H.C. Andersen"
  },
  {
    "question": "Hvad er den højeste karakter på 7-trins-skalaen?",
    "options": [
      "7",
      "10",
      "12"
    ],
    "answer": "12"
  },
  {
    "question": "For hvilken film vandt Thomas Vinterberg en Oscar i 2021?",
    "options": [
      "Druk",
      "Pelle Erobreren",
      "Kundskabens Træ"
    ],
    "answer": "Druk"
  },
  {
    "question": "Hvilken rolle har Dronningen blandt andet?",
    "options": [
      "Hun repræsenterer den danske regering i EU",
      "Hun underskriver nye love sammen med en minister",
      "Hun holder åbningstalen ved Folketingets åbning i oktober"
    ],
    "answer": "Hun underskriver nye love sammen med en minister"
  },
  {
    "question": "Hvad fremstiller den danske virksomhed LEGO?",
    "options": [
      "Insulin",
      "Vindmøller",
      "Byggeklodser"
    ],
    "answer": "Byggeklodser"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder farvandet mellem Jylland og Fyn?",
    "options": [
      "Storebælt",
      "Øresund",
      "Lillebælt"
    ],
    "answer": "Lillebælt"
  },
  {
    "question": "Hvem er ikke med i det danske rigsfællesskab?",
    "options": [
      "Island",
      "Færøerne",
      "Grønland"
    ],
    "answer": "Island"
  },
  {
    "question": "Hvor mange års undervisning skal børn i Danmark mindst have?",
    "options": [
      "7 år",
      "10 år",
      "13 år"
    ],
    "answer": "10 år"
  },
  {
    "question": "Må man danne en forening, hvis man ikke er dansk statsborger?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvem er den øverste politiske leder af en kommune?",
    "options": [
      "En borgmester",
      "En kommunaldirektør"
    ],
    "answer": "En borgmester"
  },
  {
    "question": "Hvilket område mistede Danmark blandt andet i 1864?",
    "options": [
      "Norge",
      "Skåne",
      "Slesvig"
    ],
    "answer": "Slesvig"
  }
]